# Лабораторная работа №5 - Корреляционный анализ на Python

## Результаты работы
В результате работы были получены тепловые карты корреляций:
- для женщин
![women](https://gitlab.com/big-data5/lab-5/-/raw/master/womencorr.png)
- для мужчин
![men](https://gitlab.com/big-data5/lab-5/-/raw/master/mencorr.png)

## Ответы на вопросы
### 1. Обратите внимание на диагональ слева направо в таблице корреляции. Почему диагональ заполнена единицами, это совпадение?
Это обычное явление для матриц корреляции: корреляция переменной с ней самой всегда равна 1.
### 2. Можно видеть, также что значения в таблице являются зеркальными, значения ниже единичной диагонали имеют зеркальный аналог выше этой диагонали. Почему?
Корреляция пары переменных взаимна, то есть A коррелирует с B так же, как и B коррелирует с A, отчего матрица корреляции симметрична относительно диагонали.
### 3. Многие переменные пары представляют корреляцию, близкую к нулю. Что это обозначает?
Это говорит о том, что зависимость между этими двумя переменными отсутствует или пренебрежительно мала.
### 4. Зачем было разделять данные по полу?
С целью показать отсутствие корреляции между полом человека и его интеллектуальными способностями.
### 5. Какие переменные имеют более сильную корреляцию с размером мозга (MRI_Count)? Это ожидаемо?
Согласно построенным тепловым картам для женщин наблюдается заметная корреляция между размером мозга и весом мозга и тестом PIQ, в то время как у мужчин наблюдается значительная корреляция между размером мозга и тестами интеллекта, но незначительна корреляция с весом мозга. Это открытие можно назвать неожиданным. 